《禁止蒙面規例》小組委員會

《禁止蒙面規例》小組委員會邀請有興趣的人士或團體就該規例表達意見。請注意以下事項：

(a)是次會議將邀請最多150個人士或團體代表出席表達意見
(b)有興趣出席會議的人士或團體必須於網上辦理登記手續，名額按先到先得原則分配
(c)以電郵、傳真或電話方式作出的登記，恕未能受理
(d)在指定名額額滿或限期（2019年11月5日下午5時）截止後提交的登記，恕未能受理

有興趣的人士或團體請於2019年11月5日（星期二）下午5時或之前提交網上回覆表格和意見書。若提交的意見書兼具中、英文本，請提供該兩個文本。有意出席會議並陳述意見的人士或團體稍後會獲告知詳細的會議安排。

出席會議的人士或團體代表請參閱《在立法會綜合大樓會議室出席會議或在公眾席旁聽會議的公眾人士須知》中載列的保安措施（網址：

按照慣常做法，除非有關人士或團體表明所提交的意見書不可公開，否則秘書處所接獲的意見書均會公開讓傳媒及公眾人士閱覽，並上載至立法會網站。所接獲的意見書及在會議上作出的陳述並不享有《立法會（權力及特權）條例》（第382章）下所提供的保障及豁免。

意見書亦可以電郵、郵遞或傳真方式遞交，詳情如下：

地址 ： 香港中區
立法會道1號
立法會綜合大樓
立法會秘書處
《禁止蒙面規例》小組委員會秘書
傳真號碼 ： 2185 7845
電話號碼 ： 3919 3226 或 3919 3209
電郵地址 ： kyyeung@legco.gov.hk

截止日期為2019年11月5日（星期二）下午5時。

會議安排如下 -

議題 ： 《禁止蒙面規例》
日期 ： 2019年11月9日（星期六）
時間 ： 上午9時 - 下午6時
地點 ： 會議室1

會議議程及相關文件：

【二百萬三罷聯合陣線】
大家怨完呻完，想罷工，想了解點實行嘅，
可以入Channel參考吓。
成日話得我罷有咩用，咁俾多啲人都了解吓吖。

⚠️常見問題⚠️
1. 幾時罷工呀？
其實罷工有好多前期準備工作，唔係定個日子就可以罷。一來要處理錢嘅問題，需要有罷工基金support，而罷工基金往往係由工會處理返自己個行業。二來要處理邊際成本嘅問題，例如成間公司得一個人罷，甚至有藍絲篤灰，老闆要炒話咁易，但如果成間公司有一半人罷工就好唔同。

2. 咁點樣處理上述講嘅問題？
罷工好多時會有前期嘅行業行動，例如搵一日係網上call支持罷工嘅人集體dress code或者一齊戴朵花，又或者85三罷前嘅行業集會，咁你就可以由網絡延伸到real contact，知道實質你所處嘅職場有幾多係自己人，繼而組成組織，由自己working place去到隔離公司，甚至成個地區或行業。另一個方法就係工會，以成為會員嘅方式組成real contact，再用工會名義發起罷工。

3. 我可以做啲咩？
幫手reach你自己行業嘅人，或者參與成立你所屬行業嘅工會。仲有share呢個群組出去，等呢度可以凝聚到更多有意有心罷工嘅人。
成立工會程序可參照

4. 罷工基金點搞好？
目前主要有兩種聲音，一係眾籌，二係工會自己搞返自己行業嘅罷工基金。前者問題在於好難確認申請人係咪真係參與罷工定呃基金，而且如果個個行業人人都申請得，要處理極龐大嘅行政以及法律程序。相較之下，如果工會處理自身罷工基金可以免卻基金被濫用嘅問題，因為要會員先可以申請。當然，基金仍然需要好多討論。

5. 呢個群組有咩用？
再次強調每個行業嘅組織、籌備工會或者工業行動要返返去自己個行業嗰度傾。但正因為行業太多，每個情況都唔同，所以呢個群組可以俾大家互通消息，最快知道各個行業嘅情況。同埋俾有心搞三罷嘅人可以係度集中討論。

⚠️現設以下分台⚠️
三罷文宣小組
罷工基金討論台

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動

頻道
公海
(必讀)群組須知及group list

推

屌

一定要去

交意見書丫各位

推推推

仲記唔記得有人生cancer拎醫生紙都可以比狗屈係假呢單野？
證明有醫生紙都無用，形同虛設

？

習曱甴

邊有得理咁多，send 個email有限時間

班狗失曬控

意見書有冇咩format
有冇sample參考

本人反對禁止蒙面法。原因如下：

第一，此法違反《基本法》27條：「香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由」。政府將《禁蒙面法》適用於合法遊行集會，令人質疑此舉的真正目的是阻嚇一般市民和學生不要上街抗議，否則承擔被秋後算帳的後果。𣎴少市民害怕在集會露面會影響其工作或私隱，例如公司的政治立場與員工不符，員工擔心參加合法集會會被公司䜔責；同志遊行的參與者希望爭取平權，但礙於社會歧視和壓力，暫時未能露面表態等。因此，此法嚴重損害市民無畏無懼地行使言論自由的權利。

第二，此法對警員及香港市民雙重標準。
《禁蒙面法》生效後，一方面是警員依然遮蓋其委任證，甚至戴黑口罩雙重隱瞞身份。另一方面，普通市民連戴衛生口罩出外也隨時被警員截停查問。例如，不少記者被警員扯下其防催淚彈的面罩。（註一）有患癌症的市民展示其醫生紙卻被警員視為偽造文件等。（註二）法例通過後的穩定社會成效未見，但市民對政府和警方的不滿卻再創新高！

因此，禁蒙面法只會增加民憤，完全無法做到預期的止暴制亂的效果。希望政府能順應民意，取消惡法。

第三，香港空氣污染指數愈來愈嚴重，全因警察胡亂放催淚彈，促使有需要使用衛生口罩！保護其個人身體健康

香港市民 XXX上

註一：-記者遭警強扯面罩

註二：癌漢戴口罩 警屈偽造醫生紙